---
title: Campagne d'emailing
description: 
published: true
date: 2022-07-06T15:13:48.326Z
tags: 
editor: markdown
dateCreated: 2021-06-22T12:54:46.372Z
---

# Campagne d'emailing

Une campagne par e-mail est un ensemble coordonné d'e-mails envoyés à des prospects ou des contacts selon un calendrier particulier.

Les campagnes par e-mail restent l'un des moyens les plus efficaces d'atteindre vos clients, contacts ou prospects et de les fidéliser. Par exemple, vous pouvez configurer des campagnes par e-mail pour présenter votre produit aux clients, chaque e-mail révélant une caractéristique intéressante de votre produit.

---

Pour créer une campagne e-mail, allez sur :

> Accueil > CRM > Campagne > **Campagne e-mail**

![liste_campagne_emailing.png](/crm/email-campaign/liste_campagne_emailing.png)


## 1. Prérequis avant utilisation

Avant de créer et d'utiliser campagne d'emailing, certains éléments doivent d'abord être créés :

- **[Campagne](/fr/crm/campaing)**

## 2. Comment créer une campagne e-mail 

1. Accédez à la liste Campagne e-mail, cliquez sur **:heavy_plus_sign: Ajouter Campagne d'emailing**.
2. Sélectionnez la **campagne** pour laquelle vous souhaitez configurer une campagne e-mail.
3. Définissez la **Date de début** pour la campagne par e-mail.
4. Dans **Campagne par e-mail pour**, indiquez si vous souhaitez configurer une campagne par e-mail pour un prospect ou un contact ou pour qu'un groupe de messagerie soit envoyé à plusieurs contacts par e-mail.
5. Dans **Destinataire**, sélectionnez le prospect, le contact ou le groupe d'e-mails pour lequel vous souhaitez lancer la campagne par e-mail.
6. Dans **Expéditeur**, sélectionnez l'utilisateur du système qui doit être l'expéditeur des e-mails.
7. **Enregistrer**

![détails_campagne_emailing.png](/crm/email-campaign/détails_campagne_emailing.png)

> **Remarque** : le champ Envoyer après (jours) dans Campaign spécifie le jour auquel l'e-mail doit être envoyé par rapport à la date de début de la campagne e - mail . Notez la « Date de fin » dans la campagne par e-mail ci-dessus. Nous sommes le « 26-07-2019 », soit 4 jours après la « Date de début », le « 22-07-2029 », car le calendrier de la campagne se termine le jour 4.
{.is-warning}


### 2.1 Créer plusieurs campagnes e-mail pour une campagne 
Vous pouvez également créer de nouvelles campagnes par e-mail pour différents prospects ou contacts pour la même campagne via le tableau de bord de la campagne.

Accédez à la campagne pour laquelle vous souhaitez créer des campagnes e-mail.
Cliquez sur + devant Campagnes e-mail pour créer une nouvelle campagne e-mail pour la campagne.

## 3. Caractéristiques

### 3.1 Communication liée

Lorsque des e-mails sont envoyés à des Prospects ou à des Contacts, le document Communication associé est lié au document de Campagne d'e-mails, où vous pouvez visualiser tous les e-mails envoyés.

### 3.2 Se désinscrire de la campagne e-mail 
Si un prospect ou un contact ne souhaite pas continuer à recevoir des e-mails concernant la campagne, il peut se désinscrire de la campagne e-mail via le lien de désabonnement envoyé avec l'e-mail.

Lorsque le prospect ou le contact se désinscrit, le statut du document de campagne par e-mail passe à « Désabonné ».

### 3.3 Utiliser les champs Lead ou Contact dans le modèle d'e-mail

Le modèle d'e-mail a le contexte du document que vous avez spécifié dans le champ "Campagne par e-mail pour". Si vous souhaitez afficher les champs de votre document Lead ou Contact dans votre modèle d'e-mail, vous devrez les utiliser doc.fieldnamepour la même chose. Par exemple, si « Campagne par e-mail pour » est « Contact », vous pouvez mentionner le « prénom » de votre contact comme  doc.first_name dans le modèle d'e-mail comme indiqué ci-dessous :

### 3.4 Indication d'état

Le Statut indique l'état de la Campagne Email, les différents Statuts sont :

- **Programmée** : lorsque la campagne e-mail n'a pas encore commencé mais est planifiée à une future « date de début ».
- **En cours** : La campagne serait marquée comme « En cours » entre la « Date de début » et la « Date de fin » de la campagne.
- **Terminé** : Après la 'Date de fin' de la campagne, le statut sera changé en 'Terminé'.
- **Désinscrit** : Lorsque le Lead ou le Contact se désinscrit de la Campagne.

